{
    "question": "22. Perhatikan daftar berikut!    1. danau\r\n2. gunung\r\n3. sungai\r\n4. tanjung\r\n5. samudera\r\nKenampakan alam yang berupa perairan ditunjukkan nomor....\r\na. 1, 2, dan 3\r\nb. 1, 3, dan 5\r\nc. 2, 3, dan 4\r\nd. 3, 4, dan 5\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. 1, 3, dan 5</p><p></p><p>itu sudah jelas :v</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-tiga-jenis-kebutuhan-berdasarkan-waktu-pemenuhan-174",
            "question": "JELASKAN TIGA JENIS KEBUTUHAN BERDASARKAN WAKTU PEMENUHAN !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kebututah sekarang bersifat mendesak atau secara tiba tiba.</p><p>kebutuhan masa depan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-keinginan-untuk-memiliki-terhadap-suatu-barang-atau-jasa-di-308",
            "question": "Suatu keinginan untuk memiliki terhadap suatu barang atau jasa disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kebutuhan adalah Suatu rasa ingin untuk memiliki  suatu barang atau jasa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-macam-macam-kebutuhan-menurut-intensitasnya-atau-ting-955",
            "question": "1. Tuliskan macam-macam kebutuhan menurut intensitasnya atau tingkatannya    2. Bedakanlah kebutuhan jasmani dan rohani dan berikan contohnya masing-masin\r\n3. Tuliskan 7 faktor-faktor yang mempengaruhi kebutuhan manusia menjadi be\r\nyang lain\r\n4. Bedakanlah antara barang ekonomi dan barang bebas serta berikan contohnya m\r\n5. Berdasarkan proses pembuatannya, alat pemuas kebutuhan dapat dikelom\r\nTuliskan dan jelaskan beserta contohnya masing-masing\r\n6. Apa yang dimaksud dengan tindakan ekonomis dan apa tujuannya\r\n7. Tuliskan 4 macam motif ekonomi.\r\n8. Tuliskan salah satu pengertian prinsip ekonomi pada umumnya\r\n9. Tuliskan 4 penerapan prinsip ekonomi dalam kegiatan komsumsi\r\n10. Setiap barang memiliki nilai guna yang berbeda. Tuliskan 4 (empat)\r\n11. Tuliskan 4 yang termasuk faktor produksi alam\r\n12. Tuliskan pengertian Permintaan\r\n13. Apa yang dimaksud dengan kurva penawaran?\r\n14. Tuliskan pengertian pasar secara luas.\r\n15. Tuliskan 3 fungsi Pasar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. Menurut intensitas atau tingkatannya, kebutuhan manusia terbagi menjadi 3, yakni kebutuhan primer, kebutuhan sekunder, dan kebutuhan tersier.</p><p>Kebutuhan primer. Kebutuhan primer itu merupakan kebutuhan yang paling penting untuk dipenuhi. ...</p><p>Kebutuhan sekunder. ...</p><p>Kebutuhan tersier</p><p></p><p>2.Jasmani adalah kebutuhan yang berhubungan dengan fisik. ... Contoh kebutuhan bersifat jasmani adalah olahraga dan istirahat. Sementara itu, rohani adalah kebutuhan yang sehubungan dengan kejiwaan. Tujuannya adalah untuk memenuhi keperluan jiwa kita, seperti beribadah, rekreasi dan mengistirahatkan otak</p><p></p><p>3.faktor kondisi alam.</p><p>faktor jenis agama.</p><p>faktor jenis profesi atau pekerjaan.</p><p>faktor sosial dan status ekonomi.</p><p>faktor adat istiadat.</p><p>faktor peradaban.</p><p>faktor hobi atau kegemaran</p><p></p><p>4.Barang yang tergolong ekonomis memiliki jumlah yang terbatas. Sementara sebaliknya, barang yang bebas memiliki jumlah yang tidak terbatas. Jumlah barang yang terbatas tersebut dapat disebut juga sebagai kelangkaan barang. Dari hal ini dapat disimpulkan bahwa barang yang ekonomis jumlahnya sedikit</p><p></p><p>Maaf ga bisa tulis semua</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-merupakan-faktor-penyebab-keragaman-masyarakat-921",
            "question": "Di bawah ini yang merupakan faktor penyebab keragaman masyarakat indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ggggcfbff dr oii9gy2u3if8yfibeu2j4 yang untuk FB bisa 33fuvb</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-empat-cara-memanfaatkan-sdasecara-bijaksana-290",
            "question": "Tuliskan empat cara memanfaatkan sdasecara bijaksana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Pemanfaatan energi tidak habis (ex : Panel surya, PLTA)</p><p>2. Penjualan tumbuhan - tumbuhan (ex : Kelapa sawit . jagung, tebu.)</p><p>3. Pertanian dan perkebunan ( ex : Komoditi pertanian kopi, kelapa sawit)</p><p>4. Pembuatan bahan bangunan (ex : Batu bata, semen)</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-sikap-atau-tindakan-menghargai-keragaman-suku-dan-206",
            "question": "Berikan contoh sikap atau tindakan menghargai keragaman suku dan budaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Tidak mengganggu orang lain yang sedang beribadah.</p><p>2.Menghargai kepercayaan yang dianut sesama.</p><p>3.Menolong sesama dengan tulus tanpa membeda-bedakan.</p><p>4.Tidak menonjolkan suku, budaya, atau kepercayaan sendiri.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga menjawab:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh atau tindakan yang menghargai keragaman suku dan budaya adalah</p><p>- berteman tanpa memandang suku</p><p>- menolong tanpa membedakan suku</p><p>- menghargai kepercayaan yang dianut sesama</p><p>- tidak menonjolkan suku dan budaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#semogamembantu #maafkalausalah </p><p>-thank you-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dua-manfaat-hutan-bakau-secara-ekonomi-817",
            "question": "Sebutkan dua manfaat hutan bakau secara ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sebagai tempat sumber daya alam</p><p>2.sebagai tempat hidup dan makanan hewan yang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf klo kurang bermanfaat:(</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-uraian-di-bawah-ini-1-pada-umumnya-masyarakatnya-dap-352",
            "question": "Perhatikan uraian di bawah ini!    1) Pada umumnya masyarakatnya dapat mengurus dirinya sendiri\r\n2) Pada umumnya kehidupanya tergantung pada alam\r\n3) Sifat gotong royong masih erat\r\n4) Pembagian kerja diantara warga lebih tegas\r\n5) Adat istiadat dan kepercayaan turun temurun terpelihara\r\n6) Interaksi yang terjadi lebih banyak berdasarkan faktor kepentingan\r\nCiri-ciri masyarakat desa ditunjukan pada nomor....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2,3,5,6</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>2,3,5,6</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-pengaruh-iptek-terhadap-kegiatan-perdagangan-2sebutka-750",
            "question": "1.Jelaskan pengaruh IPTEK terhadap kegiatan perdagangan    2.Sebutkan Negara-Negara yang pernah menjajah Indonesia\r\n3.Jelaskan kebajikan-kebajikan yang dilakukan pemerintahan Belanda dalam sistem sewa tanah\r\n4.Apa yang dimaksud dengan:\r\n a.Akulturasi\r\n b.Asimilasi\r\n c.Integrasi\r\n5.Jelaskan upaya yang dilakukan untuk meningkatkan Maritim di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ada dibawah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. a)Produksi barang dan jasa jadi semakin cepat dan mudah karena tenaga manusia sudah digantikan oleh tenaga mesin;</p><p>   b)Dapat memperlancar distribusi barang serta mempercepat suatu barang produksi sampai ke tangan konsumen</p><p>   c)kebutuhan masyarakat terpenuhi karena kemudahan-kemudahan yang didapatkan dari pemanfaatan IPTEK\u00a0</p><p></p><p>2. -Portugis</p><p>    -Spanyol</p><p>    -Inggris</p><p>    -Prancis</p><p>    -Belanda</p><p>    -Jepang</p><p></p><p>3. \u2022Petani harus menyewa tanah meskipun ia adalah pemilik tanah tersebut</p><p></p><p>    \u2022Harga sewa tanah bergantung pada kondisi tanah</p><p></p><p>    \u2022Pembayaran sewa tanag dilakukan dengan uang tunai</p><p></p><p>    \u2022Penduduk yang tidak memiliki tanah dikenakan pajak kepala</p><p></p><p>4. a. Akulturasi\u00a0adalah proses adaptasi kebudayaan dengan tetap mempertahankan kebudayaan lama.</p><p></p><p>    b. Asimilasi\u00a0merupakan peleburan dua kebudayaan atau lebih sehingga menghasilkan kebudayaan baru.\u00a0</p><p></p><p>    c. Integrasimemiliki arti pembauran sampai menjadi satu kesatuan yang bulat dan utuh.</p><p></p><p>5. -Mengekspor hasil laut keluar negri.</p><p></p><p>    -Menerapkan aturan kemaritiman.</p><p></p><p>   - Memberantas penangkapan kapal asing.</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tahun-1830-johanes-van-den-bosch-menerapkan-sistem-tanam-pak-303",
            "question": "pada tahun 1830 Johanes Van den Bosch menerapkan sistem tanam paksa Cultuurstelsel kebijakan ini diperlukan karena Belanda menghadapi kesulitan keuangan akibat perang dgn negara apa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada tahun 1830 Belanda menghadapi kesulitan keuangan akibat perang\u00a0jawa atau\u00a0perangDiponegoro (1825-1830), dan\u00a0perang\u00a0Belgia (1830-1831).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}